[TrinityCollegeCamGreatGate.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TrinityCollegeCamGreatGate.jpg "fig:TrinityCollegeCamGreatGate.jpg")
**剑桥大学三一学院**（）是[剑桥大学中规模最大](../Page/剑桥大学.md "wikilink")、财力最雄厚、名声最响亮的学院之一，拥有约700名大學生，350名研究生和180名教授。同时，它也拥有全剑桥大学中最优美的建筑与庭院。

在20世纪，三一学院获得了32个[诺贝尔奖以及](../Page/诺贝尔奖.md "wikilink")5个[菲尔兹奖](../Page/菲尔兹奖.md "wikilink")，为剑桥大学各个学院中最多。三一学院著名校友包括物理学家[伊萨克·牛顿](../Page/伊萨克·牛顿.md "wikilink")，[尼尔斯·玻尔](../Page/尼尔斯·玻尔.md "wikilink")，哲学家[路德维希·维特根斯坦](../Page/路德维希·维特根斯坦.md "wikilink")，[伯特兰·罗素](../Page/伯特兰·罗素.md "wikilink")，六位[英国首相](../Page/英国首相.md "wikilink")，以及许多英国皇室成员（其中[第二代格洛斯特和愛丁堡公爵威廉親王和](../Page/第二代格洛斯特和愛丁堡公爵威廉親王.md "wikilink")[查尔斯王子分别于](../Page/查尔斯王子.md "wikilink")1790年和1970年取得学位）。

## 简介

三一学院是于1546年由[英国国王](../Page/英国国王.md "wikilink")[亨利八世所建](../Page/亨利八世_\(英格兰\).md "wikilink")，其前身是1324年建立的迈克尔学院（Michaelhouse）以及1317年建立的国王学堂（King's
Hall）；也因如此，今天学院中依然保留着的最古老的建筑可一直追溯到[中世纪时期国王学堂所使用的学院钟楼](../Page/中世纪.md "wikilink")，直到今天还在为学院报时。三一学院的教堂是由亨利八世的女儿[玛丽·都铎于](../Page/玛丽一世_\(英格兰\).md "wikilink")1554年修建的，虽然整个教堂的内部装潢要到18世纪才能全部完成。教堂前厅摆着从三一学院毕业的六名著名毕业生的玉石雕像，分别是[牛顿像](../Page/艾萨克·牛顿.md "wikilink")、[培根像](../Page/弗兰西斯·培根.md "wikilink")、[丁尼生像](../Page/丁尼生.md "wikilink")、[伊萨克·巴罗像](../Page/伊萨克·巴罗.md "wikilink")、[威廉·惠威爾像](../Page/威廉·惠威爾.md "wikilink")、[托马斯·麦考利像](../Page/第一代麦考利男爵托马斯·巴宾顿·麦考利.md "wikilink")。

[TrinityCollegeCamGreatCourt.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TrinityCollegeCamGreatCourt.jpg "fig:TrinityCollegeCamGreatCourt.jpg")
三一学院的整个建筑群在17世纪初时进行过大规模的整修，这是在当时的院长[托马斯·纳维尔](../Page/托马斯·纳维尔.md "wikilink")（Thomas
Nevile）的亲自设计主持下完成的。整个宏伟的建筑设计方案包括将古老的钟楼移动20码，以空出足够的空间来建造[哥特式建筑风格的庭院](../Page/哥特式建筑.md "wikilink")“巨庭”（The
Great Court）。在巨庭和剑河中间还设计了另一个庭院“纳维尔庭院”（Nevile's
Court），但是这个庭院的整个风格要到17世纪末由建筑大师[克里斯托弗·莱恩爵士](../Page/克里斯托弗·莱恩.md "wikilink")（Sir
Christopher
Wren）设计的图书馆矗立起来之后才算完整。三一學院的圖書館[萊恩圖書館也是由克斯斯托弗](../Page/萊恩圖書館.md "wikilink")·萊恩設計。

这座就以设计师名字命名的图书馆的屋顶上伫立着四座石像，代表的是四门最古老的学科：[神学](../Page/神学.md "wikilink")、[法学](../Page/法学.md "wikilink")、[医学和](../Page/医学.md "wikilink")[数学](../Page/数学.md "wikilink")。馆内的书架、桌椅等精致的家具也都由莱恩亲自设计。图书馆的馆藏称不上丰富，却都十分有价值，包括[圣保罗的](../Page/圣保罗.md "wikilink")“[使徒书信](../Page/使徒书信.md "wikilink")”手稿（the
Epistles of St.
Paul）、牛顿自藏的《[自然哲学的数学原理](../Page/自然哲学的数学原理.md "wikilink")》初版、[密尔顿诗作手稿](../Page/密尔顿.md "wikilink")、[艾倫·亞歷山大·米恩](../Page/艾倫·亞歷山大·米恩.md "wikilink")（A.
A.
Milne）的《[小熊维尼](../Page/小熊维尼.md "wikilink")》手稿、[拜伦全身玉石座像](../Page/拜伦.md "wikilink")，甚至还包括了一具[古埃及的](../Page/古埃及.md "wikilink")[木乃伊](../Page/木乃伊.md "wikilink")。

三一学院在学术成就上是剑桥所有学院中最顶尖的，也因拥有众多著名的毕业生而声名显赫，到目前为止该学院共培养出了32名[诺贝尔奖得主](../Page/诺贝尔奖.md "wikilink")\[1\]，著名的毕业生包括了[牛頓](../Page/艾薩克·牛頓.md "wikilink")、[培根](../Page/弗兰西斯·培根.md "wikilink")、[拜伦](../Page/喬治·戈登·拜倫.md "wikilink")、[怀特海](../Page/怀特海.md "wikilink")、[罗素](../Page/罗素.md "wikilink")、[维根斯坦等人](../Page/维根斯坦.md "wikilink")。

## 著名校友

  - [弗兰西斯·培根](../Page/弗兰西斯·培根.md "wikilink")，[哲学家](../Page/哲学家.md "wikilink")
  - [安德鲁·马维尔](../Page/安德鲁·马维尔.md "wikilink")，[诗人](../Page/诗人.md "wikilink")
  - [牛顿](../Page/艾萨克·牛顿.md "wikilink")，[物理学家](../Page/物理学家.md "wikilink")
  - [拜伦](../Page/拜伦.md "wikilink")，诗人
  - [爱德华·菲兹杰拉德](../Page/爱德华·菲兹杰拉德.md "wikilink")，诗人
  - [詹姆斯·克拉克·麦克斯韦](../Page/詹姆斯·克拉克·麦克斯韦.md "wikilink")，物理学家
  - [田尼](../Page/田尼.md "wikilink")，前[香港警察隊長](../Page/香港警察隊長.md "wikilink")
  - [阿尔弗雷德·怀特海](../Page/阿尔弗雷德·怀特海.md "wikilink")，哲学家
  - [G·H·哈代](../Page/G·H·哈代.md "wikilink")，数学家
  - [斯里尼瓦瑟·拉馬努金](../Page/斯里尼瓦瑟·拉馬努金.md "wikilink")，数学家
  - [艾倫·亞歷山大·米恩](../Page/艾倫·亞歷山大·米恩.md "wikilink")，作家
  - [路德维奇·维特根斯坦](../Page/路德维奇·维特根斯坦.md "wikilink")，哲学家
  - [伯特兰·罗素](../Page/伯特兰·罗素.md "wikilink")，哲学家
  - [尼赫鲁](../Page/尼赫鲁.md "wikilink")，印度首任总理
  - [乔治六世](../Page/乔治六世.md "wikilink")，英国国王
  - [拉吉夫·甘地](../Page/拉吉夫·甘地.md "wikilink")，印度总理
  - [查尔斯王储](../Page/查尔斯王储.md "wikilink")，英国王储
  - [拉胡尔·甘地](../Page/拉胡尔·甘地.md "wikilink")，[印度國民大會黨黨員](../Page/印度國民大會黨.md "wikilink")、[尼赫鲁-甘地家族一分子](../Page/尼赫鲁-甘地家族.md "wikilink")、現任印度[國會議員](../Page/國會.md "wikilink")
  - [李显龙](../Page/李显龙.md "wikilink")，[新加坡第三任总理](../Page/新加坡.md "wikilink")、[李光耀](../Page/李光耀.md "wikilink")
    ([菲茨威廉学院校友](../Page/剑桥大学菲茨威廉学院.md "wikilink")) 之长子

## 轶闻

在三一学院正门上的亨利八世雕像手中拿的并不是原本的权杖，而是一截木椅腿。这源于许多年前的一个恶作剧，但一直被保存至今。

学院正门边的小花园里种着一棵苹果树，被称为牛顿的苹果树而引来无数游客的合影留念。事实上，它当然不是砸到牛顿的那棵苹果树，但是牛顿在三一学院期间的房间确实在附近，据传牛顿常常在现在苹果树所在的地方（当时是个小花园）散步。

古老的三一学院依然保留着许多繁琐的传统习俗，例如传统正式晚餐（Formal
Hall）前全体师生都必须一起祷告。传统正式晚餐及其他正式场合老师和学生都需要穿上长袍（Gown）。与其他学院的黑色长袍不同，三一学院的长袍是蓝色的，带有黑色的镶边。

另一项较为有趣的传统则是让入学新生尝试在正午钟楼敲钟时，围绕巨庭跑完一圈。学生必须在钟楼敲完全部钟声（大约43秒）的时间内跑完长达367米的庭院，而这即使是对职业田径运动员而言也是十分高难度的挑战。

三一學院在暑期的[五月舞會](../Page/五月舞會.md "wikilink")（May Ball）是英國第二大的有名舞會。

三一学院与紧邻着的[圣约翰学院](../Page/剑桥大学圣约翰学院.md "wikilink")（St. John's
College）在学术上和体育比赛中都有着激烈的竞争，这也引发了许多有趣的说法和故事的流传（但常常带有演绎的成分）。比如传说三一学院较古老的建筑的楼梯编号中没有字母J（楼梯都由字母编号）就是因为不喜欢圣约翰学院而避开John的首字母。但实际上主要的原因应该是拉丁文字母表中本来没有字母J。

三一学院的庭院中有大片非常漂亮的草坪，但平时除了学院的老师以外的人是不可以随便进入的。本学院的学生在校期间有会有两次被允许进入纳维尔庭院的草坪，分别是在入学时（Matriculation）和毕业时（Graduation）。

## 参考资料

## 外部链接

  - [Trinity College, Cambridge official
    website](http://www.trin.cam.ac.uk)
  - [Trinity College, Cambridge Access
    website](https://web.archive.org/web/20130228074336/http://www.access.trin.cam.ac.uk/)
  - [Trinity College on Google
    maps](http://maps.google.com/maps?q=cambridge,+united-kingdom&hl=en&t=k&ll=52.206841,0.116284&spn=0.002009,0.006368&t=k)
  - [Trinity College Isaac Newton
    Trust](https://web.archive.org/web/20180308031745/http://newton.cam.ac.uk/)

[剑桥大学三一学院](../Category/剑桥大学三一学院.md "wikilink")
[Category:1540年代創建的教育機構](../Category/1540年代創建的教育機構.md "wikilink")

1.